澳洲總理支持特朗普 取消中國發展中國家地位

澳洲總理莫理森認同應取消中國發展中國家地位。(美聯社)

澳洲總理莫理森（Scott Morrison）23日在美國發表重要外交政策演說，指當前全球貿易法規已「不合時宜」，必須調整，以因應中國作為已開發經濟體的新地位。此番言論與美國總統特朗普的立場一致。

路透社報道，莫理森指出，過去國際社會與中國打交道，幫助這個國家經濟增長，如今必須要求第2大經濟體中國的貿易關係更公開透明，以及在因應氣候變遷方面承擔更重大的責任。

他在美國智庫「芝加哥全球事務委員會」（Chicago Council on Global Affairs）發表演說時稱：「全球的國際機構必須調整他們對中國的設定，以認可中國的新地位。」莫理森所指中國的新地位，就是「新的已開發經濟體」。

莫理森還說，全球貿易法規「已不合時宜」，且就某些情況來說，這些法規「是為了另一個時代下一個完全不同的經濟而設計，一個如今根本就不再存在的時代。」

把中國視為新的已開發經濟體，將不同於北京自認為發展中經濟體。世界貿易組織（WTO）規定，開發中經濟體將享有更多優惠待遇，例如有較長的時間落實與WTO達成的協議。

莫理森的言論使得澳洲和美國站在同一陣線，特朗普已發起取消中國發展中國家地位的運動。特朗普去年4月7日在twitter發文稱，中國是個「強大的經濟強權」，取得「龐大的優惠與優勢，特別是相對於美國而言」。

澳洲與中國的雙邊貿易，自2015年簽署貿易協定以來持續成長，並在去年達到1,830億澳元（約9,755億港元）的新高紀錄，但兩國關係仍不時陷入緊張。

2017年12月，時任澳洲總理特恩布爾（Malcolm Turnbull）指控中國干涉內政，加上澳洲去年禁止中國電訊巨擘華為參與國內5G網絡建設，令兩國關係惡化。

一早應該要啦
攞威時就話第二大經濟體
攞著數時就話自己永遠係發展中國家
世上邊有咁便宜既事

乜中國有發展咩？

澳洲佬收完中國錢，依家老美吹雞都係要跟

泱泱大國 仲要人地捐錢俾佢地嘅山區兒童 羞唔羞恥？

國♥際♥戰♥線♥需♥要♥你

☆Tg channel 在此 ☆

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

ScoMo

I love 🇦🇺🇦🇺🇦🇺🇦🇺

係就快

收錢
反台
不過最緊要壓得住國內班支那生番

，

啱啦，成日話自己第二大經濟體但又扮發展中攞著數

歸邊了

強國點可以係發展中國家

食兩家茶禮

強國係宇宙最強, 發咩展中國家? 有辱國威啊

支持收錢反枱

下一站澳洲🇦🇺加德國🇩🇪？
🇺🇸🇺🇸🇺🇸🇺🇸

《行動》928 雨傘5週年 集會 yellow object

同一國兩制一模一樣

澳洲係反支第一人黎，係佢地篤華為灰先

德國一定會企係中國個邊

成日吹到自己幾勁
對外就扮弱者拎著數

前納粹國緊係支持新納粹啦

澳洲奶完共拎夠著數喇?

拎夠走冇問題
衰得過英國？

英國真係垃鳩圾
到呢刻仲想食兩邊茶飯

又話自己世界第一強又話自己發展中 抵死啦～

錢就照袋 支就照反 吹呀

有錢支持非洲北韓即係有錢佬啦 仲發rq春展

Aussie Aussie Aussie!
Oi Oi Oi!

正

袋鼠佬真係好醜怪 見風使舵

第一島鏈

其實之前已經有塊地俾美軍進駐，中共軍事擴張得太勁。

之前侵侵話要全面協議嗰陣，澳洲總理喺佢隔離，好明顯傾好晒

今次未必，德國喺中國嘅汽車銷量急降。
佢都係睇錢份上，冇錢賺，隨時反面。
Btw,我覺得德國之後會盡量兩邊都唔出聲

中共南海軍事擴張得太勁，威脅到佢

同意 英國德國點奶共都得
澳洲唔得

真 dklm

美國養到中国肥肥白白
係時候要劏喇

推

我就唔同意啦

論人民思想仲係發展中，甚至係未開發

相信香港班廢老藍一定會支持

最撚on9 其他國家又會聽支那9up 果下先好野

零負皮

一係收左支共錢
一係純料反美

點會，英國不嬲都係奶共果邊

各國開始放低一蚊銀

一早要啦，畀人撳住搶咁戇居

終於有個似樣少少嘅總理

想睇支那人係悉尼唱國歌

Push

明顯歸邊

同二戰時期一撚樣
就係英國綏靖政策先令到納粹德國坐大
過咗差唔多100年，心態冇變過

澳洲戰線要人!!!!

國際戰線 - 墨爾本要人!!!! 927快閃唱國歌+929對抗極權集會

"以及在因應氣候變遷方面承擔更重大的責任"
可唔可以用呢樣嘢搭單,29號叫世界更多人行出嚟?

屌佢老母又全球咁大經濟體，又同時老吹自己你發展中國家，未見過可以兩者同時出現

支爆

其實中國係已發展國家，不過上層唔係肯分資源比下層

佢地就係想貧者愈貧咁人均gdp就想唔到去

connect各國國家反極權文宣新方向

唔止澳洲，要全世界！

一國兩制
點解唔係衰嘅跟好嘅制而係好嘅跟衰嘅制
中共特色嘅社會主義

民主 自由
邊忽民主邊忽自由
你係民主你係自由先算啦
其實中共同清末差唔多,唔允許經濟改革革到自己政權,政治唔畀改革
btw孫中山起義都起咗好耐先成功

Thank you Australian

Chamberlain同希特拉拿左張紙同中英聯合聲名一撚樣

1950年就已經同共匪建交,你話呢?

特朗普點會比中共得逞，如果因為一個發展國家不停制造貧富懸殊，而外國重當佢係發展中國家，不停比優惠佢。咁同詐騙冇分別

文革嘅時候

應該一早啦

agger

只要帶起個頭

冇撚有錯
日鳩日喺度話自己人均低所以係發展中

豬嚟咋

之後走資去美國

支那人咪又係簽完唔認數，使鬼同佢客氣

大家一齊賀佢老母

Nice

重要係香港，加拿大買樓，推高樓價

點解冇人幫手推下SHARE下
推爆佢

五個常任理事國得佢完全反民主(俄羅斯都仲有表面性)
民主一個咁好嘅制度畀咗一堆衰嘅人用
屌,國民黨訓政都就快搞完你同我搞屎棍
孫中山嘅建國大綱都未完成就畀垃圾黨打爆咗
走你老母資
仲要害埋其他國家

歸位喇

應該制裁班支那，二，三十年。等佢地吃草。

厲害了我的國

咁強大，拎人地啲錢，搞一帶一路

求仁得仁

紐西蘭留學撚表示好想移民澳洲

澳洲想永遠食兩家茶飯

澳洲都比英國有骨氣